周一二上班駕23號線 新巴車長染疫 19司機停工

節錄

周一二上班駕23號線
新巴車長染疫 19司機停工

確診的新巴車長負責23號線，來往北角碼頭及蒲飛路巴士總站。馬泉崇攝

【本報訊】昨日有32宗確診個案與源頭不明個案有關，部份為家庭群組。其中一名新巴司機與太太同樣確診。早前38歲入境處高級入境事務助理員染疫，其外傭昨亦確診。新巴表示，已徹底消毒確診車長所駕駛的巴士，並安排19名與確診者有接觸的員工進行檢測。

相關新聞：賽馬會朗逸居院友 職員 染疫

61歲任職新巴23號線巴士司機昨日確診，為個案1693號。他7月14日開始發燒、咳嗽及喉嚨痛，居於沙田博康邨博泰樓，沒有到過其他確診的士司機所到之處。個案1713號為其65歲太太，她在7月14日開始流鼻水、咳嗽及喉嚨痛。

新巴表示，確診車長於7月13日至14日上班，。。。。。。。。。。車身編號3828、4062、4072、4076。四輛巴士前晚已徹底消毒清潔，包括冷氣隔塵網。

北角碼頭巴士總站、蒲飛路巴士總站。。。。。。。。。。19人暫時停工進行病毒測試。

翻查紀錄，確診車長曾於7月2日駕駛116號過海巴士線，來往慈雲山和鰂魚涌，及後一直駕駛23號線。

工會曾促加裝膠板被拒

新巴職工會理事長林錦標表示，暫未知其。。。。。。。。。。

衞生防護中心昨日亦錄得多宗家庭群組確診個案，。。。。。。。。。。。

入境處表示，昨午接獲衞生防護中。。。。。。。。。。。

有職員表示，處理換領新身份證時需要巿民除下口罩拍照，屬高風險動作。。。。。。。。。。

工作人員昨消毒涉事的四輛巴士。新巴提供圖片